# 使用ViaProxy进行跨版本

## 使用ViaProxy进行跨版本

Cuberite原版是支持跨版本的，但版本很低且不完全\
在本篇中我们将通过使用ViaProxy实现跨版本

### ViaProxy <a href="#viaproxy" id="viaproxy"></a>

### 介绍 <a href="#jie-shao" id="jie-shao"></a>

ViaProxy是一种专用于跨版本的反代服务端。\
独立代理，允许玩家加入所有版本的 Minecraft 服务器（经典、Alpha、Beta、Release、Bedrock）\
要下载最新版本，请前往[发布版块](https://github.com/ViaVersion/ViaProxy#executable-jar-file)下载最新版本。\
使用方法非常简单，只需运行 jar 文件，它就会启动一个用户界面，在此可对一切进行配置。\
如需完整的用户指南，请访问 "[玩家使用方法](https://github.com/ViaVersion/ViaProxy#usage-for-players-gui) "部分或 "[服务器所有者使用方法](https://github.com/ViaVersion/ViaProxy#usage-for-server-owners-cli) "部分。

### 支持的服务器版本 <a href="#zhi-chi-de-fu-wu-qi-ban-ben" id="zhi-chi-de-fu-wu-qi-ban-ben"></a>

发行版（1.0.0 - 1.20.5）\
测试版（b1.0 - b1.8.1）\
阿尔法（a1.0.15 - a1.2.6）\
经典 (c0.0.15 - c0.30 包括 [CPE](https://wiki.vg/Classic\_Protocol\_Extension))\
愚人节（3D Shareware，20w14infinite）\
战斗快照 (Combat Test 8c)\
基岩版 1.20.70（部分功能缺失）

### 支持的客户端版本 <a href="#zhi-chi-de-ke-hu-duan-ban-ben" id="zhi-chi-de-ke-hu-duan-ban-ben"></a>

发行版（1.7.2 - 1.20.5） 基岩版（需要 Geyser 插件） 经典版、阿尔法版、测试版、1.0 - 1.6.4 版（仅限直通版） ViaProxy 支持从任何列出的客户端版本连接到任何列出的服务器版本。

### 下载 <a href="#xia-zai" id="xia-zai"></a>

开始前请确保你已安装Java17\
首先，[下载ViaProxy](https://github.com/ViaVersion/ViaProxy/releases/download/v3.2.0/ViaProxy-3.2.0.jar)\
下载完后，就可以直接启动了

### 启动 <a href="#qi-dong" id="qi-dong"></a>

以下是允许玩家使用您的服务器地址 25568 加入并连接到运行在端口 25565 上的 Cuberite服务器的命令示例：

```bash
java -jar ViaProxy-whateverversion.jar --bind_address 0.0.0.0:25568 --target_ip 127.0.0.1:25565 --version 1.12.2
```

根据自己的需求修改命令并启动即可
